[{"nid":"292","title":"Autopublier son livre num\u00e9rique","field_categorie":"TICE","field_docs_joints":null,"field_horaire":"14h - 16h30","field_jour":"26","body":"Devenez producteur de votre ressource et publiez-la sur une plateforme d'auto\u00e9dition (Amazon, Canoprof). ","field_lien":null,"field_lieu":"Atelier Canop\u00e9 92 - Suresnes ","field_mois":"Avril","field_sstitre":"Mercredi du num\u00e9rique ","field_urlinscription":"http://crdp2.ac-rennes.fr/AFR/public/inscrFrm.php?eid=5524","field_image":"https://www.reseau-canope.fr/atelier-hauts-de-seine/drupal7/sites/default/files/animations/canope_400x400%2520%281%29_8_11.jpg"},{"nid":"290","title":"Mettre en place un projet de WebTV","field_categorie":"TICE","field_docs_joints":null,"field_horaire":"14h - 16h30","field_jour":"19","body":"Quelles comp\u00e9tences mises en \u0153uvre ? Quels aspects techniques ? Pour quels usages p\u00e9dagogiques ?","field_lien":null,"field_lieu":"Atelier Canop\u00e9 92 - Suresnes ","field_mois":"Avril","field_sstitre":"Mercredi du num\u00e9rique ","field_urlinscription":"http://crdp2.ac-rennes.fr/AFR/public/inscrFrm.php?eid=5523","field_image":"https://www.reseau-canope.fr/atelier-hauts-de-seine/drupal7/sites/default/files/animations/canope_400x400%2520%281%29_8_9.jpg"},{"nid":"303","title":"Un mercredi avec... Bernard Friot","field_categorie":"Ressources \u00e9ducatives et culturelles","field_docs_joints":null,"field_horaire":"13h30-16h30","field_jour":"19","body":"Rencontre avec Bernard Friot\r\n\r\nD\u00e9couverte de son univers d'auteur-illustrateur, ses influences, ses d\u00e9marches d'\u00e9criture...\r\n\r\n\r\n  ","field_lien":"http://www.cddp92.ac-versailles.fr/litterature-jeunesse/","field_lieu":"Centre \u00e9v\u00e9nementiel, 7 Boulevard Aristide Briand, 92400 Courbevoie","field_mois":"Avril","field_sstitre":"Un mercredi avec... Bernard Friot","field_urlinscription":"http://crdp2.ac-rennes.fr/AFR/public/inscrFrm.php?eid=5884","field_image":"https://www.reseau-canope.fr/atelier-hauts-de-seine/drupal7/sites/default/files/animations/image%20un%20mercredi%20avec%20un%20auteur.jpg"},{"nid":"299","title":"Master classe : des jeux vid\u00e9os dans ma classe ? ","field_categorie":"TICE","field_docs_joints":null,"field_horaire":"10h - 16h","field_jour":"4","body":"Des jeux vid\u00e9os dans ma classe ?","field_lien":null,"field_lieu":"Atelier Canop\u00e9 92 - Suresnes ","field_mois":"Avril","field_sstitre":"Master classe","field_urlinscription":"http://crdp2.ac-rennes.fr/AFR/public/inscrFrm.php?eid=5527","field_image":"https://www.reseau-canope.fr/atelier-hauts-de-seine/drupal7/sites/default/files/animations/canope_400x400%2520%281%29_8_18.jpg"},{"nid":"295","title":"Master classe : codage ludique avec Scratch ","field_categorie":"TICE","field_docs_joints":null,"field_horaire":"10h - 16h","field_jour":"3","body":"Codage ludique : utiliser Scratch en classe. ","field_lien":null,"field_lieu":"Atelier Canop\u00e9 92 - Suresnes ","field_mois":"Avril","field_sstitre":"Master classe ","field_urlinscription":"http://crdp2.ac-rennes.fr/AFR/public/inscrFrm.php?eid=5529","field_image":"https://www.reseau-canope.fr/atelier-hauts-de-seine/drupal7/sites/default/files/animations/canope_400x400%2520%281%29_8_14.jpg"},{"nid":"306","title":"Du storyboard \u00e0 la cam\u00e9ra - volet 2","field_categorie":"\u00c9v\u00e8nements","field_docs_joints":null,"field_horaire":"14h-17h","field_jour":"29","body":"ATTENTION, LE MODULE PREVU LE 25 JANVIER EST ANNULE ET REPORTE AU 29 MARS.\r\nLe deuxi\u00e8me volet d'un stage de 6 heures \u00e0 destination d'enseignants des cycles 2 et 3. Inscription aux 2 modules obligatoire (s'inscrire au premier volet le 16/11/2016 : http://crdp2.ac-rennes.fr/AFR/public/inscrFrm.php?eid=6030). La formation a pour objectif principal d\u2019aborder l\u2019analyse cin\u00e9matographique de mani\u00e8re ludique.","field_lien":null,"field_lieu":"Atelier Canop\u00e9 Suresnes","field_mois":"Mars","field_sstitre":"Stage","field_urlinscription":"http://crdp2.ac-rennes.fr/AFR/public/inscrFrm.php?eid=6031","field_image":"https://www.reseau-canope.fr/atelier-hauts-de-seine/drupal7/sites/default/files/animations/canope_400x400%2520%281%29_8_20.jpg"},{"nid":"291","title":"Ressources et manuels num\u00e9riques pour les tablettes","field_categorie":"TICE","field_docs_joints":null,"field_horaire":"14h - 16h30","field_jour":"15","body":"D\u00e9couvrir et manipuler une s\u00e9lection de ressources num\u00e9riques pour la classe : ebooks, manuels, applications...","field_lien":null,"field_lieu":"Atelier Canop\u00e9 92 - Suresnes ","field_mois":"Mars","field_sstitre":"Mercredi du num\u00e9rique ","field_urlinscription":"http://crdp2.ac-rennes.fr/AFR/public/inscrFrm.php?eid=5522","field_image":"https://www.reseau-canope.fr/atelier-hauts-de-seine/drupal7/sites/default/files/animations/canope_400x400%2520%281%29_8_10.jpg"},{"nid":"321","title":"Expliquer Internet et la loi en milieu scolaire","field_categorie":"\u00c9v\u00e8nements","field_docs_joints":null,"field_horaire":"13h30-16h30","field_jour":"15","body":"\u2022 Quelle \u00e9ducation aux m\u00e9dias et \u00e0 l\u2019information \u00e0 l\u2019heure du num\u00e9rique ? \r\n\u2022 Comment apprendre \u00e0 utiliser avec discernement les outils num\u00e9riques de communication et d'information c\u00f4toy\u00e9s au quotidien, en respectant les r\u00e8gles sociales de leur usage et toutes leurs potentialit\u00e9s ? \r\n\u2022 Quelle connaissance des droits et devoirs de chacun, enseignants et \u00e9l\u00e8ves, dans l\u2019usage des technologies num\u00e9riques ? \r\nConf\u00e9rence anim\u00e9e par Fabrice Mattatia \r\nIng\u00e9nieur g\u00e9n\u00e9ral des mines \r\nDocteur en droit \r\nExpert de haut niveau aupr\u00e8s du directeur du num\u00e9rique pour l'\u00e9ducation \r\nMEN \r\n","field_lien":null,"field_lieu":"Atelier Canop\u00e9 92 - Suresnes - 50 rue Rouget de Lisle 92150 Suresnes ","field_mois":"Mars","field_sstitre":"Conf\u00e9rence","field_urlinscription":"http://crdp2.ac-rennes.fr/AFR/public/inscrFrm.php?eid=7408","field_image":"https://www.reseau-canope.fr/atelier-hauts-de-seine/drupal7/sites/default/files/animations/canope_400x400%2520%281%29_8_25.jpg"},{"nid":"289","title":"Des exemples d&#039;activit\u00e9s pour la Semaine de la presse et des m\u00e9dias dans l&#039;\u00e9cole","field_categorie":"TICE","field_docs_joints":null,"field_horaire":"14h - 16h30","field_jour":"8","body":"Des t\u00e9moignages et des ressources pour participer \u00e0 la Semaine de la presse avec sa classe\r\n","field_lien":null,"field_lieu":"Atelier Canop\u00e9 92 - Suresnes ","field_mois":"Mars","field_sstitre":"Mercredi du num\u00e9rique ","field_urlinscription":"http://crdp2.ac-rennes.fr/AFR/public/inscrFrm.php?eid=5521","field_image":"https://www.reseau-canope.fr/atelier-hauts-de-seine/drupal7/sites/default/files/animations/canope_400x400%2520%281%29_8_8.jpg"},{"nid":"302","title":"Un mercredi avec... Anne Herbauts","field_categorie":"Ressources \u00e9ducatives et culturelles","field_docs_joints":null,"field_horaire":"13h30-16h30","field_jour":"22","body":"Rencontre avec Anne Herbauts\r\nD\u00e9couverte de son univers d'auteur-illustrateur, ses influences, ses d\u00e9marches d'\u00e9criture...  ","field_lien":"http://www.cddp92.ac-versailles.fr/litterature-jeunesse/","field_lieu":"Espace Landowski 28 avenue Andr\u00e9 Morizet  92100 Boulogne ","field_mois":"F\u00e9vrier","field_sstitre":"Un mercredi avec... Anne Herbauts","field_urlinscription":"http://crdp2.ac-rennes.fr/AFR/public/inscrFrm.php?eid=5883","field_image":"https://www.reseau-canope.fr/atelier-hauts-de-seine/drupal7/sites/default/files/animations/image%20un%20mercredi%20avec%20un%20auteur.png"},{"nid":"288","title":"Dynamiser un cours avec des quiz","field_categorie":"TICE","field_docs_joints":null,"field_horaire":"14h - 16h30","field_jour":"22","body":"D\u00e9couvrir et utiliser les services en ligne de cr\u00e9ation de questionnaire type qcm, quiz (\u00c9du-portail, Socrative, Plickers...) et d'exploitation des r\u00e9ponses.","field_lien":null,"field_lieu":"Atelier Canop\u00e9 92 - Suresnes ","field_mois":"F\u00e9vrier","field_sstitre":"Mercredi du num\u00e9rique ","field_urlinscription":"http://crdp2.ac-rennes.fr/AFR/public/inscrFrm.php?eid=5520","field_image":"https://www.reseau-canope.fr/atelier-hauts-de-seine/drupal7/sites/default/files/animations/canope_400x400%2520%281%29_8_7.jpg"},{"nid":"294","title":"Master classe : jeux s\u00e9rieux ","field_categorie":"TICE","field_docs_joints":null,"field_horaire":"14h - 16h30","field_jour":"7","body":"Quelle place pour les jeux s\u00e9rieux dans les parcours individualis\u00e9s (IDD, EPI) ? ","field_lien":null,"field_lieu":"Atelier Canop\u00e9 92 - Suresnes ","field_mois":"F\u00e9vrier","field_sstitre":"Master classe ","field_urlinscription":"http://crdp2.ac-rennes.fr/AFR/public/inscrFrm.php?eid=5532","field_image":"https://www.reseau-canope.fr/atelier-hauts-de-seine/drupal7/sites/default/files/animations/canope_400x400%2520%281%29_8_13.jpg"},{"nid":"293","title":"Master classe : jeux s\u00e9rieux ","field_categorie":"TICE","field_docs_joints":null,"field_horaire":"10h - 16h ","field_jour":"6","body":"Quels jeux s\u00e9rieux pour mes \u00e9l\u00e8ves au cycle 3 ?","field_lien":null,"field_lieu":"Atelier Canop\u00e9 92 - Suresnes ","field_mois":"F\u00e9vrier","field_sstitre":"Master classe ","field_urlinscription":"http://crdp2.ac-rennes.fr/AFR/public/inscrFrm.php?eid=5525","field_image":"https://www.reseau-canope.fr/atelier-hauts-de-seine/drupal7/sites/default/files/animations/canope_400x400%2520%281%29_8_12.jpg"},{"nid":"320","title":"Pour un climat scolaire positif ","field_categorie":"\u00c9v\u00e8nements","field_docs_joints":null,"field_horaire":"13h30-16h30","field_jour":"1","body":"Conf\u00e9rence anim\u00e9e par Caroline Veltcheff\r\n\u2022 Quel \u00e9clairage sur la notion de \u00ab climat scolaire \u00bb incarnant une conception syst\u00e9mique des probl\u00e9matiques \u00e9ducatives ? \r\n\u2022 Quelle m\u00e9thode et quels outils pour agir en faveur d\u2019un climat scolaire apais\u00e9, contribuant \u00e0 am\u00e9liorer la qualit\u00e9 des apprentissages ? \r\n\u2022 Quelles perspectives de co\u00e9ducation \u201c\u00e9l\u00e8ves-personnels-parents\u201d ? \r\n","field_lien":null,"field_lieu":"Pr\u00e9fecture des Hauts-de-Seine Salle Ch\u00e2teaubriand  167 avenue Joliot-Curie 92013 NANTERRE","field_mois":"F\u00e9vrier","field_sstitre":"Conf\u00e9rence","field_urlinscription":"http://crdp2.ac-rennes.fr/AFR/public/inscrFrm.php?eid=7251","field_image":"https://www.reseau-canope.fr/atelier-hauts-de-seine/drupal7/sites/default/files/animations/canope_400x400%2520%281%29_8_24.jpg"},{"nid":"287","title":"Mettre en oeuvre une p\u00e9dagogie invers\u00e9e avec des outils num\u00e9riques","field_categorie":"TICE","field_docs_joints":null,"field_horaire":"14h - 16h30","field_jour":"1","body":"Au travers du t\u00e9moignage d'enseignants, d\u00e9couverte de la mise en place d'une dynamique de classe invers\u00e9e avec l'appui des outils num\u00e9riques et des services de l'ENT HdS. ","field_lien":null,"field_lieu":"Atelier Canop\u00e9 92 - Suresnes ","field_mois":"F\u00e9vrier","field_sstitre":"Mercredi du num\u00e9rique ","field_urlinscription":"http://crdp2.ac-rennes.fr/AFR/public/inscrFrm.php?eid=5518","field_image":"https://www.reseau-canope.fr/atelier-hauts-de-seine/drupal7/sites/default/files/animations/canope_400x400%2520%281%29_8_6.jpg"},{"nid":"286","title":"Les nouvelles pratiques d\u2018\u00e9criture \u00e0 l\u2018heure du num\u00e9rique","field_categorie":"TICE","field_docs_joints":null,"field_horaire":"14h - 16h30","field_jour":"25","body":"Un premier temps d'expos\u00e9 sur l'analyse des nouvelles pratiques d'\u00e9criture sera suivi de pr\u00e9sentations d'outils en ligne (Twitter, Edupad) et de projets d'\u00e9criture collaborative (livre ou journal num\u00e9rique, webdocumentaire...).","field_lien":null,"field_lieu":"Atelier Canop\u00e9 92 - Suresnes ","field_mois":"Janvier","field_sstitre":"Mercredi du num\u00e9rique ","field_urlinscription":"http://crdp2.ac-rennes.fr/AFR/public/inscrFrm.php?eid=5517","field_image":"https://www.reseau-canope.fr/atelier-hauts-de-seine/drupal7/sites/default/files/animations/canope_400x400%2520%281%29_8_5.jpg"},{"nid":"319","title":"\u00ab Enseigner les math\u00e9matiques \u00e0 l\u2019\u00e8re du num\u00e9rique \u00bb","field_categorie":"Ressources \u00e9ducatives et culturelles","field_docs_joints":null,"field_horaire":"14h-17h","field_jour":"18","body":"Conf\u00e9rence anim\u00e9e par Jean-Louis Durpaire et Denis Butlen\r\nUne r\u00e9flexion p\u00e9dagogique et didactique sur l\u2019enseignement des math\u00e9matiques aujourd\u2019hui. \r\n\u2022 En quoi la complexit\u00e9 et la rapidit\u00e9 des \u00e9volutions techniques conduisent-elles \u00e0 faire \u00e9voluer les contenus d\u2019enseignement et les d\u00e9marches ? \r\n\u2022 Quelles pistes pour faire \u00e9voluer sa pratique enseignante et enrichir les situations d\u2019apprentissage en prenant appui sur le num\u00e9rique ? \r\n","field_lien":null,"field_lieu":"Palais de la culture 9 Rue Chantecoq 92800 Puteaux","field_mois":"Janvier","field_sstitre":"Conf\u00e9rence","field_urlinscription":"http://crdp2.ac-rennes.fr/AFR/public/inscrFrm.php?eid=7248","field_image":"https://www.reseau-canope.fr/atelier-hauts-de-seine/drupal7/sites/default/files/animations/canope_400x400%2520%281%29_8_23.jpg"},{"nid":"283","title":"S&#039;informer, \u00e9changer, apprendre \u00e0 l&#039;heure des r\u00e9seaux sociaux","field_categorie":"TICE","field_docs_joints":null,"field_horaire":"14h - 16h30","field_jour":"18","body":"Les r\u00e9seaux sociaux pour rechercher et valider l\u2019information, \u00e9changer des id\u00e9es, des exp\u00e9riences et faire acqu\u00e9rir aux \u00e9l\u00e8ves des comp\u00e9tences d\u2019\u00e9ducation aux m\u00e9dias.","field_lien":null,"field_lieu":"Atelier Canop\u00e9 92 - Suresnes ","field_mois":"Janvier","field_sstitre":"Mercredi du num\u00e9rique ","field_urlinscription":"http://crdp2.ac-rennes.fr/AFR/public/inscrFrm.php?eid=5514","field_image":"https://www.reseau-canope.fr/atelier-hauts-de-seine/drupal7/sites/default/files/animations/canope_400x400%2520%281%29_8_2.jpg"},{"nid":"285","title":"D\u00e9couvrir et exp\u00e9rimenter des outils de cr\u00e9ation vid\u00e9o","field_categorie":"TICE","field_docs_joints":null,"field_horaire":"14h - 16h30","field_jour":"11","body":"Des exemples d'activit\u00e9s pour aborder les principes de la r\u00e9alisation d'une vid\u00e9o (montage ludique avec la Mashup table, incrustation vid\u00e9o, StopMotion, webtv, webdocumentaire). ","field_lien":null,"field_lieu":"Atelier Canop\u00e9 92 - Suresnes ","field_mois":"Janvier","field_sstitre":"Mercredi du num\u00e9rique ","field_urlinscription":"http://crdp2.ac-rennes.fr/AFR/public/inscrFrm.php?eid=5516 ","field_image":"https://www.reseau-canope.fr/atelier-hauts-de-seine/drupal7/sites/default/files/animations/canope_400x400%2520%281%29_8_4.jpg"},{"nid":"317","title":"L\u2019\u00e9cole maternelle : quels piliers pour la refondation  ? ","field_categorie":"Ressources \u00e9ducatives et culturelles","field_docs_joints":null,"field_horaire":"14h-17h","field_jour":"11","body":"- Comment mieux appr\u00e9hender les enjeux et les priorit\u00e9s de la refondation ?\r\n- Quel \u00e9tat des lieux et quels d\u00e9fis \u00e0 relever ?\r\n- Enseigner \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle aujourd\u2019hui, quelle posture professionnelle sp\u00e9cifique ?\r\n\r\nConf\u00e9rence anim\u00e9e par Eve Leleu-Galland Inspectrice \r\nMission Acad\u00e9mique Ecole Maternelle \r\n","field_lien":null,"field_lieu":"Espace Landowski 28 avenue Andr\u00e9 Morizet  92100 Boulogne","field_mois":"Janvier","field_sstitre":"L\u2019\u00e9cole maternelle : quels piliers pour la refondation  ? ","field_urlinscription":"http://crdp2.ac-rennes.fr/AFR/public/inscrFrm.php?eid=6903","field_image":"https://www.reseau-canope.fr/atelier-hauts-de-seine/drupal7/sites/default/files/animations/canope_400x400%2520%281%29_8_21.jpg"},{"nid":"318","title":"LES PROJETS D&#039;\u00c9CHANGES VIA ETWINNING","field_categorie":"TICE","field_docs_joints":null,"field_horaire":"14h-17h","field_jour":"4","body":"Initiation \u00e0 l\u2019usage de la plateforme eTwinning pour des \u00e9changes virtuels entre classes \r\nEcole coll\u00e8ge lyc\u00e9e \r\n","field_lien":null,"field_lieu":"Atelier Canop\u00e9-92 Suresnes 50 rue Rouget de Lisle 92150 Suresnes","field_mois":"Janvier","field_sstitre":"LES PROJETS D&#039;\u00c9CHANGES VIA ETWINNING","field_urlinscription":"http://crdp2.ac-rennes.fr/AFR/public/inscrFrm.php?eid=7214","field_image":"https://www.reseau-canope.fr/atelier-hauts-de-seine/drupal7/sites/default/files/animations/canope_400x400%2520%281%29_8_22.jpg"},{"nid":"284","title":"Organiser et pr\u00e9senter des id\u00e9es avec les cartes mentales ","field_categorie":"TICE","field_docs_joints":null,"field_horaire":"14h - 16h30","field_jour":"14","body":"Organiser une r\u00e9flexion collective en classe, structurer et pr\u00e9senter ses id\u00e9es \u00e0 l'aide de cartes mentales r\u00e9alis\u00e9es avec des outils num\u00e9riques.","field_lien":null,"field_lieu":"Atelier Canop\u00e9 92 - Suresnes ","field_mois":"D\u00e9cembre","field_sstitre":"Mercredi du num\u00e9rique ","field_urlinscription":"http://crdp2.ac-rennes.fr/AFR/public/inscrFrm.php?eid=5515","field_image":"https://www.reseau-canope.fr/atelier-hauts-de-seine/drupal7/sites/default/files/animations/canope_400x400%2520%281%29_8_3.jpg"},{"nid":"301","title":"Un mercredi avec... Fr\u00e9d\u00e9ric Stehr","field_categorie":"Ressources \u00e9ducatives et culturelles","field_docs_joints":null,"field_horaire":"14h-17h","field_jour":"7","body":"Rencontre avec Fr\u00e9d\u00e9ric Stehr\r\nD\u00e9couverte de son univers d'auteur-illustrateur, ses influences, ses d\u00e9marches d'\u00e9criture...  \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n","field_lien":"http://www.cddp92.ac-versailles.fr/litterature-jeunesse/","field_lieu":"Auditorium Niedermeyer, 13 rue Danton, 92130 Issy-les Moulineaux","field_mois":"D\u00e9cembre","field_sstitre":"Conf\u00e9rence","field_urlinscription":"http://crdp2.ac-rennes.fr/AFR/public/inscrFrm.php?eid=5876","field_image":"https://www.reseau-canope.fr/atelier-hauts-de-seine/drupal7/sites/default/files/animations/un%20merc.jpg"},{"nid":"298","title":"R\u00e9aliser un film avec des outils nomades","field_categorie":"TICE","field_docs_joints":null,"field_horaire":"14h - 16h30","field_jour":"30","body":"Utiliser appareils photos num\u00e9riques ou t\u00e9l\u00e9phones portables dans une perspective d\u2019\u00e9ducation \u00e0 l\u2019image et de cr\u00e9ation cin\u00e9matographique.","field_lien":null,"field_lieu":"Atelier Canop\u00e9 92 - Suresnes ","field_mois":"Novembre","field_sstitre":"Mercredi du num\u00e9rique ","field_urlinscription":"http://crdp2.ac-rennes.fr/AFR/public/inscrFrm.php?eid=5789","field_image":"https://www.reseau-canope.fr/atelier-hauts-de-seine/drupal7/sites/default/files/animations/canope_400x400%2520%281%29_8_17.jpg"},{"nid":"305","title":"Du storyboard \u00e0 la cam\u00e9ra - volet 1","field_categorie":"TICE","field_docs_joints":null,"field_horaire":"14h-17h","field_jour":"30","body":"Le premier volet d'un stage de 6 heures \u00e0 destination d'enseignants des cycles 2 et 3. Inscription aux 2 modules obligatoire (s'inscrire au deuxi\u00e8me volet le 25/01/2017 : http://crdp2.ac-rennes.fr/AFR/public/inscrFrm.php?eid=6031). La formation a pour objectif principal d\u2019aborder l\u2019analyse cin\u00e9matographique de mani\u00e8re ludique.","field_lien":null,"field_lieu":"Atelier Canop\u00e9 Suresnes","field_mois":"Novembre","field_sstitre":"Stage","field_urlinscription":"http://crdp2.ac-rennes.fr/AFR/public/inscrFrm.php?eid=6030","field_image":"https://www.reseau-canope.fr/atelier-hauts-de-seine/drupal7/sites/default/files/animations/canope_400x400%2520%281%29_8_19.jpg"},{"nid":"282","title":"Mettre en place un projet de webradio","field_categorie":"TICE","field_docs_joints":null,"field_horaire":"14h - 16h30","field_jour":"23","body":"Quelles comp\u00e9tences mises en \u0153uvre ? Quels aspects techniques ? Pour quels usages p\u00e9dagogiques ?","field_lien":null,"field_lieu":"Atelier Canop\u00e9 92 - Suresnes ","field_mois":"Novembre","field_sstitre":"Mercredi du num\u00e9rique ","field_urlinscription":"http://crdp2.ac-rennes.fr/AFR/public/inscrFrm.php?eid=5512","field_image":"https://www.reseau-canope.fr/atelier-hauts-de-seine/drupal7/sites/default/files/animations/canope_400x400%2520%281%29_8_1.jpg"},{"nid":"281","title":"Cr\u00e9er et publier un journal sur Internet","field_categorie":"TICE","field_docs_joints":null,"field_horaire":"14 h - 16 h 30 ","field_jour":"9","body":"Utiliser un outil collaboratif en ligne pour cr\u00e9er et publier un journal scolaire. Des exemples de journaux r\u00e9alis\u00e9s avec Madmagz par des classes.","field_lien":null,"field_lieu":"Atelier Canop\u00e9 92 - Suresnes ","field_mois":"Novembre","field_sstitre":"Mercredi du num\u00e9rique ","field_urlinscription":"http://crdp2.ac-rennes.fr/AFR/public/inscrFrm.php?eid=5511","field_image":"https://www.reseau-canope.fr/atelier-hauts-de-seine/drupal7/sites/default/files/animations/canope_400x400%2520%281%29_8_0.jpg"},{"nid":"297","title":"Master classe : programmer des robots","field_categorie":"TICE","field_docs_joints":null,"field_horaire":"10h - 16h ","field_jour":"21","body":"Codage ludique : programmer des robots. ","field_lien":null,"field_lieu":"Atelier Canop\u00e9 92 - Suresnes ","field_mois":"Octobre","field_sstitre":"Master classe ","field_urlinscription":"http://crdp2.ac-rennes.fr/AFR/public/inscrFrm.php?eid=5530","field_image":"https://www.reseau-canope.fr/atelier-hauts-de-seine/drupal7/sites/default/files/animations/noun_826063_cc.png"},{"nid":"296","title":"Master classe : codage ludique avec Scratch ","field_categorie":"TICE","field_docs_joints":null,"field_horaire":"10h - 16h ","field_jour":"20","body":"Codage ludique : utiliser Scratch en classe. ","field_lien":null,"field_lieu":"Atelier Canop\u00e9 92 - Suresnes ","field_mois":"Octobre","field_sstitre":"Master classe","field_urlinscription":"http://crdp2.ac-rennes.fr/AFR/public/inscrFrm.php?eid=5528","field_image":"https://www.reseau-canope.fr/atelier-hauts-de-seine/drupal7/sites/default/files/animations/noun_396507_cc.png"},{"nid":"280","title":"Des outils et ressources num\u00e9riques pour enseigner les sciences","field_categorie":"TICE","field_docs_joints":null,"field_horaire":"14h - 16h30 ","field_jour":"5","body":"A l'occasion de la f\u00eate de la science, l'Atelier Canop\u00e9 92 organise un temps de d\u00e9couverte de mat\u00e9riels (robots, imprimantes 3D, instruments num\u00e9riques de mesure...) et de ressources num\u00e9riques.","field_lien":null,"field_lieu":"Atelier Canop\u00e9 92 - Suresnes ","field_mois":"Octobre","field_sstitre":"Mercredi du num\u00e9rique ","field_urlinscription":"http://crdp2.ac-rennes.fr/AFR/public/inscrFrm.php?eid=5509","field_image":"https://www.reseau-canope.fr/atelier-hauts-de-seine/drupal7/sites/default/files/animations/noun_128944_cc.png"}]